咖啡與紅茶皆無此效果？

日本金澤大學研究人員從2007年至2013年間，進行一項追蹤研究，結果發現，每天喝綠茶的人罹患癡呆症的機率較不喝綠茶的人低將近30%。

根據《日本新聞網》報導，日本金澤大學神經內科山田正仁教授領導的研究團隊，在2007年時以723名60歲以上、未患癡呆症的老年人為調查對象，對他們進行問卷調查。
研究團隊之後則將其中的490人分成「一點都不喝綠茶」、「一周喝1至6次」以及「每天喝綠茶」等3組，並進行5年的追蹤調查。

結果發現，在「一點都不喝綠茶」的138人中，有43人被診斷罹患輕度癡呆症，共占整組受測人員的31%；「一周喝1至6次」的195人中，則有29人被診斷罹患輕度癡呆症，占15%。「每天喝綠茶」的157人中，則有18人被診斷罹患輕度癡呆症，占11%。

研究人員指出，此研究結果顯示綠茶具有預防癡呆的功效，而咖啡與紅茶皆無此效果，未來將會進一步研究是其何種成分能夠對癡呆症產生抑制效果。